# Работа выполнялась в Google Colaboratory

# Суммирование векторов на CPU/GPU

Результаты вычислений на CPU/GPU
|    |        GPU |         CPU |
|---:|-----------:|------------:|
|  0 | 0.755201   | 0.000291109 |
|  1 | 0.00677586 | 0.00369191  |
|  2 | 0.0111866  | 0.00738192  |
|  3 | 0.0204561  | 0.0151999   |
|  4 | 0.038944   | 0.0300946   |
|  5 | 0.14165    | 0.0603456   |

График работы функций на GPU & CPU:

![result](https://github.com/nvnovitskiy/high-performance-computing/blob/main/VectorSum/output.png)

По полученным результатам видно, что функция на CPU (с использованием пакета Numpy) работает по-быстрее, чем функция, которая работает на GPU, причина заключается в том, что происходит копировние вектора с CPU в GPU и обратно.
